DxOMark最新版手機相機拍照排名出爐

最近，專業相機測評機構 DxOMark 發佈了最新的手機相機排名，在排名中，HTC 10 與三星 Galaxy S7 Edge 並列第一，評分為 88 分（滿分為 100 分），Moto Z Force 以 87 分位列第三。 iPhone 6s Plus 得到了 84 分，排在第 9 位。

DxOMark 成立於 2003 年，可以算得上是目前世界上最專業的相機測試機構之一。最早 DxOMark 是透過測試儀和計算公式，來對相機生成的 RAW 格式進行評估，換句話說，就是一開始是做相機評測的。

近幾年，DxOMark 也開始做了手機拍照的評分，但不少人發現，每年的評分排行中，隨便在搜尋平台一搜，總能看到一些和一般人預期不太一樣的結果，比如：

硬體軟體工具一樣的三星 Galaxy S6 edge 和 Note 5 為什麼會有不一樣的評分？
本來 iPhone 6s 拍照品質還不錯，可是為什麼連前 10 都排不上。
Sony手機的評分怎麼會那麼高？
拍照評分究竟可不可靠，評分高的手機就能拍出好看照片嗎？

過主啦

nokia 808先61分？

Pixel影黃昏屌打all

可能低光源下唔夠好

pixel 真係咁勁？

old news

改左制定點？ 之前u11 90分 pixel 89分
google d 演算法勁左咁多

11號新聞, 你同我講old news?

改左評分方法

對唔住, 我#1 個新聞搵錯左上年

#2 個個先岩, 直接係官網既

新評分標準, pixel video 部分仲勁過 u11

等pixel 2

三叔呢？三叔去左邊？

似係為中新phone鋪路

等pixel 3

等pixel 4

等pixel X

s6 edge有咁高